北韓外長：川普已向北韓宣戰 北韓保留反制行動

北韓外長：川普已向北韓宣戰 北韓保留反制行動

2017-09-26 00:30

〔編譯魏國金／綜合報導〕北韓外交部長李勇浩二十五日指出，美國總統川普已向北韓宣戰，而平壤保留採取反制措施的權利，相關措施包括擊落北韓領空外的美國轟炸機。

李勇浩在紐約對記者表示：「全世界應該清楚牢記，是美國先對我們國家宣戰。因為美國對我國宣戰，我們將有反制的所有權利，包括有權擊落美國戰略轟炸機，縱使他們不在我國領空內飛航亦然。」他補充：「屆時，將回答誰不會存在太久的問題。」

李勇浩二十三日在聯合國大會上演說指出，在「邪惡總統」川普稱北韓領導人金正恩是從事自殺任務的「火箭人」後，北韓火箭瞄準美國本土已無可避免。川普當晚推文說：「剛剛聽聞北韓外長在聯合國的演說，如果他傳達的是小火箭人的想法，那麼他們不會存在太久！」

川普與金正恩逐漸升高的惡言相向，引發國際日益憂心其中一方若誤判，恐導致大規模嚴重後果。中國二十五日呼籲北韓飛彈危機中的各方展現自制，切莫「火上澆油」。中國外交部發言人陸慷指出，朝鮮半島情勢高度複雜與敏感，各方不應進一步刺激彼此，對目前朝鮮半島緊張局勢火上澆油，「我們希望各方不要繼續做刺激對方的事，而應該展現克制」。

金仔話可能係太平洋玩試爆

打未呀 好悶呀 日日得個講

隨時擦槍走火

你老母就笠水

成日話要朝鮮無核化
但金仔已經試爆成功擁有核彈

北韓威脅炸關島已等同宣戰

唔係笠水係咩，呢頭話消滅人，個頭又話無唸住打仗😂

無講過無意開戰
你比呢個標題黨誤導咗
［美國開始淆底］白宮澄清無意向北韓宣戰

快撚d炸啦

老美真係好廢
交返比中國做大佬啦
唔鋸支那都係咁話

擺明車馬引金仔沉唔住氣出手先啦

支那或成最大贏家

訓左冇睇，支那俾印度撚完做左啲咩？

不戰而屈自己
好似係

應該打得成

@奔雷手文泰來

開戰喇開戰喇

叫我